\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Briefe und Appelle\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/xatra/index.de.html}}
\author{SWPAT-AG des FFII}
\maketitle
\begin{abstract}
Der FFII hat in Briefen verschiedene Politiker um Hilfe gegen die eigenm\"{a}chtigen und volkswirtschaftssch\"{a}dlichen Entscheidungen der Patentbewegung ersucht.  Darunter sind private und offene Briefe sowie weiterverwendbare Briefmuster.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
{\bf {\a {\font Europ\"{a}ische Kommission will}\\
{\font {\it {\font Grenzenlose Patentierbarkeit!}}}\\
{\font Vorschlag von BSA geschrieben}}}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{center}

Verschiedne Organisationen haben bereits Petitionen\ (http://swpat.ffii.org/vreji/minra/pikci.de.html) zu diesem Thema ins Netz gestellt, die dank zehntausenden von Unterschriften in der Presse einige Beachtung gefunden haben.  Unser Musterbrief\ (http://swpat.ffii.org/xatra/nopat/index.de.html) fand Eingang in den Eurolinux-Brieferzeugungsautomaten\ (http://petition.eurolinux.org/letter/), der es jedem erlaubt, Briefe an Entscheider zusammenzustellen und fensterumschlaggerecht auszudrucken.

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf F\"{u}nf Gesetzesinitiativen zum Schutz der Informatischen Innovation}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/patg2C/index.de.html)}

\begin{quote}
Mit Bitte um Verbesserungsvorschl\"{a}ge und Mithilfe bei der weiteren Ausarbeitung der einzelnen Gesetzesinitiativen.  Wenn Sie im Namen eines IT-Unternehmens oder IT-Verbandes sprechen k\"{o}nnen, bitten wir ferner um Ihre Zustimmung zur Nennung als Unterzeichner.  Hier finden Sie nur den Haupttext.  Der vollst\"{a}ndige Brief mit zahlreichen Anh\"{a}ngen wird in Papierfassung an Politiker versandt.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Eur. Patentamt begehrt grenzenlose Patentierbarkeit}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/epue28/index.de.html)}

\begin{quote}
Das Europ\"{a}ische Patentamt (EPA) ist am 20.-29. November 2000 in M\"{u}nchen Gastgeber einer Diplomatischen Konferenz, die weitreichende \"{A}nderungen der grundlegenden Gesetzesregeln des europ\"{a}ischen Patentwesens beschlie\ss{}en soll.  Dabei verhandeln die europ\"{a}ischen Regierungen \"{u}ber einen Basisvorschlag f\"{u}r die Revision des Europ\"{a}ischen Patent\"{u}bereinkommens, mit dem das Europ\"{a}ische Patentamt nicht nur die Patentierung von Computerprogrammen und Gesch\"{a}ftsmethoden legalisieren, sondern jedwede gesetzliche Einschr\"{a}nkung der patentierbaren Gegenst\"{a}nde beseitigen will.  Mit diesem Offenen Brief weisen mehrere IT-Verb\"{a}nde und Softwarefirmen die Bundesregierung auf die Irrt\"{u}mer und Gefahren des ``Basisvorschlags'' hin und skizzieren Wege zu einer klaren Eingrenzung des Patentwesens.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Musterbrief zum Schutz der Informatischen Innovation}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/nopat/index.de.html)}

\begin{quote}
Diesen oder einen \"{a}hnlichen Brief k\"{o}nnten Sie unterschreiben und mit geeigneten Anh\"{a}ngen an diverse Entscheidungstr\"{a}ger versenden.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Das Europ\"{a}ische Patentamt sollte eine Logiksprache einf\"{u}hren}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/lojban/index.de.html)}

\begin{quote}
Eine Logiksprache wie Lojban k\"{o}nnte das Problem der Vielsprachigkeit im Europ\"{a}ischen Patentsystem, insbesondere im Hinblick auf das Gemeinschaftspatent, l\"{o}sen.  Ein in gutem Lojban geschriebener Text w\"{a}re automatisch in alle Sprachen \"{u}bersetzbar.  Gleichzeitig zeigt die Erfahrung der Logiksprache, dass weltbeschreibende Sprache und Programmiersprachen zueinander \"{a}quivalent sind.  Insbesondere Patentschriften sollten in turing-kompletter Logiksprache geschrieben werden.  Wenn Computerprogramme patentierbar sind, sollten auch Patentschriften und juristische Argumentationsmuster patentierbar sein.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Brief an den Wettbewerbskommissar}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/miert/index.de.html)}

\begin{quote}
Wir haben diesen Brief, den mittlerweile an die 10000 Menschen unterschrieben haben, an Herrn Van Miert weitergeleitet und werden auch seinen Nachfolger sowie weitere Kommissionsmitglieder und zust\"{a}ndige Stellen davon unterrichten.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Leserbriefe an Presseorgane}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/karni/index.de.html)}

\begin{quote}
Die Presse wird oft als ``Artillerie der Freiheit'' ger\"{u}hmt.  Allerdings finden Journalisten nicht immer die Zeit, sich kundig zu machen.  Besonders in komplexen Sachgebieten wie SWPAT bedarf es der Nachhilfe durch Leserbriefe.
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}

\section{Briefe aus anderen Quellen}

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf The US Patent System is Out of Control!\ (http://people.qualcomm.com/karn/patents/patents.html)}}

\begin{quote}
Kenntnisreiche und bewegende Briefe eines erfahrenen Programmierers an diverse amerikanische Abgeordnete.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Europ\"{a}ische Konsultation \"{u}ber die Patentierbarkeit von Computer-Implementierbaren Organisations- und Rechenregeln (= Programmen f\"{u}r Datenverarbeitungsanlagen)\footnote{http://swpat.ffii.org/vreji/papri/eukonsult00/index.en.html}}}

\begin{quote}
Am 19. Okt 2000 ver\"{o}ffentlichte die Dienststelle f\"{u}r Gewerblichen Rechtsschutz der Europ\"{a}ischen Kommission (EuDGR) ein Sondierungspapier, welches eine rechtliche Argumentation darlegt, wie das Europ\"{a}ische Patentamt (EPA) sie in den letzten Jahren verwendet hat, um ihre Praxis der Patentierung von Programmen f\"{u}r Datenverarbeitungsanlagen und anderen Organisations- und Rechenregeln gegen den Buchstaben und Geist der geltenden Gesetze zu rechtfertigen.  Die Konsultation richtete sich offenbar an die Patentabteilungen diverser Unternehmen und Verb\"{a}nde und war als ein Man\"{o}ver zu ihrer Mobilisierung konzipiert.  Das Papier selber warb einseitig f\"{u}r den Standpunkt des Europ\"{a}ischen Patentamtes und stellte Fragen, die nur Patentjuristen verstehen und beantworten k\"{o}nnen.  Ferner wurde es von einer ``unabh\"{a}ngigen Studie'' best\"{a}tigt, welche eine bekannte Denkfabrik der Patentbewegung im Auftrag der EuDGR durchgef\"{u}hrt hatte.  Patentjuristen verschiedener Organisationen sandten applaudierende Antworten ein und erkl\"{a}rten dabei das bekannte Credo der Patentbewegung, wonach Patente grunds\"{a}tzlich in allen Gebieten die Innovation f\"{o}rdern und vor allem dem Wohle der kleinen und mittleren Unternehmen dienen.  Allerdings antworteten auch einige Verb\"{a}nde und Firmen sowie \"{u}ber 1000 Einzelpersonen, vor allem Programmierer, mit kritischen Stellungnahmen.  Die EuDGR hat die Stellungnahmen bisher nur schleppend und unvollst\"{a}ndig und in schwer konsultierbarer Form ver\"{o}ffentlicht.  Dem wollen wir abhelfen, und Sie k\"{o}nnen mitmachen.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf The Eurolinux Software Patent Consultation Page\ (http://petition.eurolinux.org/consultation)}}

\begin{quote}
ca 1000 Eingaben europ\"{a}ischer Programmierer an die Europ\"{a}ische Kommission
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}